\documentclass[maincolor=uni-luebeck,
				sheet = 04, prefix, task = 4]{exercise}

% Nähere Infos: https://www.mlte.de/downloads/exercise.pdf

\setgroup{Informatik - Gruppe 04\\Abgabe am 17.11.2017}

\settitle[Einführung in die Logik]{Aufgabenblatt 04}
\addstudent[670675]{Maximilian Lorenz}
\addstudent[661685]{Florian Nagel}
\date{WS 17/18 - 14. November 2017}

\begin{document}

\task[Normalformen erkennen, leicht, 3 Punkte]
\begin{enumerate}[1.]
	\item $\neg a$\\
		ist sowohl eine disjunktive Normalform (DNF), als auch eine konjunktive Normalform (KNF).
	\item $(a \lor \neg b) \land (\neg a \lor c)$\\
		ist eine KNF, da es sich hier um verundete Klauseln handelt.
	\item $(a \land b) \lor (a \land c) \lor \neg (b \land c)$\\
		ist eine DNF, da es sich hier um veroderte Monome handelt.
\end{enumerate}

\task[Normalformen bestimmen, leicht, 10 Punkte]
\begin{enumerate}[1.]
	\item \begin{align}
		(\neg a \land b) \to \neg c &\equiv \neg(\neg a \land b) \lor \neg c\\
									&\equiv a \lor \neg b \lor \neg c 			&& \text{sowohl \textbf{DNF} als auch \textbf{KNF}} \\
	\end{align}
		Im Folgenden werden Zwischenschritte ausgelassen.
	\item \begin{align}
		((c \to \neg a) \land (\neg b \to \neg c)) \to (a \lor b \lor c)
		&\equiv a \lor b \lor c 	&& \textbf{DNF/KNF}
		\end{align}
	\item \begin{align}
		(a \lor \neg b) \leftrightarrow (a \land c)
		&\equiv (\neg a \lor c) \land (b \lor a)		&& \textbf{KNF} \\
		&\equiv (a \land c) \lor (\neg a \land b)		&& \textbf{DNF} \\
	\end{align}
	\item \begin{align}
		(\neg a \land c) \lor (a \to b)
		&\equiv (\neg a \land c) \lor \neg a \lor b			&& \textbf{DNF} \\
		&\equiv b \land (c \lor \neg a \lor b)				&& \textbf{KNF}
	\end{align}
	\item \begin{align}
		((a \land b) \lor (b \land \neg c)) \to (b \lor c)
		&\equiv \texttt{w}	&& \textbf{DNF/KNF}
	\end{align}
\end{enumerate}


\task[Programmieraufgabe, mittel, 5 Punkte]


\task[Konjunktive Normalform bestimmen, schwer, 4 Punkte]
Man kann sagen, dass binär hochgezählt wird, wenn man folgende Konvention benutzt:
$a1 \lor a2 \lor a3 \equiv 000$, wobei die Ziffer für die Stellen steht und $a$ für $0$ und $b$ für $1$. Es werden alle Zahlen des Binäralphabets für $2^n$ Stellen sozusagen aufgezählt und verundet.
Hier noch ein Beispiel für $n = 3$ zur weiteren Veranschaulichung: $000\ 001\ 010\ ...\ 110\ 111$ entspricht $(a1 \lor a2 \lor a3) \land (a1 \lor a2 \lor b3) \land (a1 \lor b2 \lor a3) \land \cdots \land (b1 \lor b2 \lor a3) \land (b1 \lor b2 \lor b3)$. Mit dieser Methode kann man dann jede KNF für eine DNF nach gegebenem Muster konstruieren.

\end{document}